\section{Περιγραφή Αλγορίθμου}

Η υλοποίηση του αλγορίθμου βασίστηκε στη δημοσίευση \cite{Shapiro:1986:JPD:6314.6315}. Η διαφορά 
είναι ότι ο αριθμός των reducer αντικαθιστά την ποσότητα $\sqrt{F |R|}$. Ο 
αλγόριθμος χωρίζεται σε δυο φάσεις, σε αυτή του διαχωρισμού (partition) και 
αυτή της διερεύνησης (probe).

\subsection{Φάση Διαχωρισμού (Partition)}
Στην πρώτη φάση επιλέχθηκε η SHA-1 hash συνάρτηση, της οποίας το αποτέλεσμα 
διαιρείται με τον αριθμό των reducer (\#R). Το υπόλοιπο της διαίρεσης θα κρίνει 
σε ποιο bucket θα καταλήξει μια εγγραφή. Αυτό γίνεται ώστε τα υποσύνολα που θα 
παραχθούν να έχουν παρόμοιο μέγεθος.

Στη συνέχεια, για κάθε σχέση δημιουργείται ένα Job με ίσο αριθμό reducer (\#R). 
Για κάθε εγγραφή, εκτελείται η παραπάνω hash συνάρτηση στο χαρακτηριστικό στο 
οποίο θα γίνει το join. Τέλος, οι reducer απλά γράφουν τις εξόδους των mapper 
στο hdfs. 

Το αποτέλεσμα, είναι \#R αρχεία/bucket για κάθε σχέση, σύνολο $(2 * \#R)$ αρχεία. 
Επίσης, τα αρχεία $R_{x}$ και $S_{y}$ με $x = y$, περιέχουν εγγραφές που μπορούν 
να γίνουν join. Σε αντίθετη περίπτωση, δε μπορεί να γίνει το join αφού θα έχουν 
διαφορετική τιμή στο join attribute. Παρακάτω φαίνεται παραστατικά η διαδικασία.
\vspace{0.5cm}

\begin{center}
  \input{./figures/partition_phase.tex}
\end{center}


\subsection{Φάση Διερεύνησης (Probe)}
Πριν την αρχή της δεύτερης φάσης, υπάρχουν, από την πρώτη, στο hdfs αρχεία/bucket 
για κάθε σχέση με την ονομασία part-r-*, σε διαφορετικούς φακέλους για κάθε μια. 
Στη φάση αυτή χρησιμοποιείται μόνο η SHA-1 hash συνάρτηση. 

Δημιουργείται ένα Job το οποίο έχει σαν είσοδο τα αρχεία/bucket της σχέσης $R$. 
Επιπλέον, έχει ένα reducer. Κάθε mapper, προτού ξεκινήσει να δέχεται εγγραφές, 
βρίσκει το όνομα των αρχείων απ' όπου θα του έρθουν. Αφού τα bucket έχουν ίδια 
ονομασία αλλά διαφορετικό φάκελο για κάθε σχέση, γνωρίζει που θα βρει το 
αντίστοιχο bucket για τη σχέση $S$. Ανοίγει το αρχείο/bucket και κατασκευάζει 
ένα hash-table στη μνήμη του. 

Στη συνέχεια, ξεκινά η διαδικασία. Για κάθε εγγραφή που λαμβάνει, ελέγχει το 
hash-table κι αν το κλειδί υπάρχει, στέλνει στον reducer το ζεύγος. Σημείωση, 
ότι κάθε κλειδί στο hash-table μπορεί να αντιστοιχεί με περισσότερες της μιας 
εγγραφής.

Τέλος, ο reducer συγκεντρώνει όλα τα αποτελέσματα και τα γράφει σε ένα αρχείο. 
Το αρχείο αυτό, είναι το αποτέλεσμα του hash join μεταξύ των σχέσεων $R$ και 
$S$. Στο παρακάτω σχήμα φαίνεται η δεύτερη φάση.
\vspace{0.5cm}

\begin{center}
  \input{./figures/probe_phase.tex}
\end{center}